Router路由器 集中討論區(8)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀？
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議？
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 有無Router推薦下
A7: 咁預設大家都用500M/1000M
都係Asus 之爭
$1500左右預算AC86U / R7800
$1000左右預算AC68U / R7000
$500 - $999預算AC58U / AC66U B1
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

***如果router出現問題
首先問自己牌子係咪TP-Link
係既就唔洗再討論落去

推薦list睇budget做人
少過700是但買就得

方形屋：
<800: ac66u b1
800-900: r7000
900-1000: ac68u
1000+: ac86u/ r7800

長形/奇怪形：(雙機mesh wifi)
<2000: rbk20
2000-2500: rbk40
3000: rbk50

幾千尺豪宅 (3機mesh)
2700: rbk23
3100: rbk43
4400: rbk53

下個post都加返入置頂

癡撚線，o係淘寶買咗一條lan線一條Hdmi線，同一間公司同一個時間同一張訂單，比咗2個訂單號我
自提點都係轉運四方megabox，條lan線9月27就到咗，條HDMI線依家重卡住咗
淘寶度係o禁寫:
2018-Sep-28
09:47:35 【跨境】您的包裹已被自提點簽收
09:47:45 【跨境】抱歉，您的包裹由於客戶要求自提原因出現異常，請您盡快與客服聯繫

我又問山澤又想問轉運四方，做過客戶服務都知 求其應你幾日係必然嘅事，o禁山澤D人o禁做都無可厚非
所以我就自己打轉運四方個香港電話，都癡線嘅o係官網show出黎果個電話停Q埋服務，上官網D垃圾線上客服又淨係彈D 自然回覆出黎
想試下個包裹追蹤，打淘寶個訂單號又話無呢個包裹，之但係我就淨係揾到呢一個訂單號

煩咗幾日，依家最新情況係o禁:

不過大家都心知肚明"我司會加急處理"係代表D咩

依家係想問下各位巴絲，有冇人有經驗，可以解決個問題佢? 我唔知幾多年無淘寶了，依家連可唔可以退貨回水都唔知

就咁睇字應該已經俾左貨集運
所以你點問山澤都幫唔到你
而集運垃圾就當寄失算啦
冇乜經驗淘寶建議用返順豐
起碼屌起上黎都有個電話打

無經驗真係自己揾自己笨7

我交單果時佢寫淘寶直送，HDMI同LAN線都分別收我11蚊人仔，依家佢又話係集運出事，真係無咩必要都無下次

Anyway，有冇得退貨回水的?

我覺得3隻裝可以放埋落2000呎到，因為我屋企千零呎都用3隻裝

請問
3部PC (2部會BT)
8部電話/平板
AC58U夠唔夠使？

幫個一個朋友屋企一千呎搞都係一隻r7000都搞掂
其實好睇啲牆係點 同埋 router擺位

長形最煩，擺位我都擺左兩日先滿意，整咁多主力牆

mesh wifi 嘅有冇人試過linksys 嗰個velop whw0302
即係3band 2支裝
本身屋企係長方型router 擺係廳 最尾嗰間房已經用唔到
諗住本身用緊ea8500 先考慮linksys

用HKBN 1000MB
ROUTER ac68u
想問點解LAN行400MBPS WIFI (5GHZ)得30幾40MBPS
試左好哂d channel 轉左唔同setting都係咁
唔該有冇巴打可以幫到我

linksys router 普通 但mesh 好廢 睇review踩多過讚

試左update最新version再reset成部router未？

有

轉地區做US呢?

都係差唔多

咁可能你部機有啲問題
除左wifi問題
加上HKBN 1000M lan出得返4成咁少
正常都要點有8成以上
可能要拎去整或者換新

係咪用緊Cat 6線？

如果唔係cat5e cat6 連100都出唔到 佢又話出到400

我以為佢係指Modem行Lan 4xx

點解唔用orbi

兩款睇緊未買
我唔會插usb lan線 呢啲
我見有人話就係因為orbi 太強搞到會跳黎跳去
同埋好似velop 靚啲

唔該兩位巴打
就咁modem出同駁router出都係400左右..
可能係hkbn問題？
正常情況wifi出到幾多mb ?

想問下 我同我阿哥各自一部PS4 用home plug 插lan線玩 ，但係成日玩fifa果陣都斷線！會唔會係個router 唔夠勁？ 我用netgear r6260

咁可能係線既問題
你要試router 用lan連有幾多
唔夠100你要換返cat6線

正常wifi速度受好多因素影響
一般 2.4ghz 100上下
5ghz 400上下

homeplug好受牆身線質素影響 咁岩你果part唔靚就會咁
同時都受電器影響 特別大watt數電器
另外仲可能會因為過熱而斷 或者用耐左要換
homeplug好易壞 router好少會壞

我本身都係cat6 可能cheap牌子 有冇咩好介紹

黃金到搵下剪線材既店
揀3M cat6線

Homeplug真係會引起好多問題
電線質量要好好
咁電線明喉散熱會較佳
同意菊佐講法

各位大大 小弟剛買左隻AC86U
但裝完之後Bitcomet灰燈 偵測連接埠失敗
試過上網望學D個文章咁做都唔得
防毒用AVAST 關左都係唔得
求各位指教 應該點SET

我反而唔鐘意velop design 其實跳來跳去好多mesh都會，so far我簡唔中都有，但比較小。
講靚我覺得google wifi最靚，不過....dual band唔夠用...

屋企升1000mb, 諗住轉router
屋企得350尺，方型屋，最厚既牆係睡房同廁所 係咪可以唔使諗mesh?

而家亦都考慮緊r7000/7800
聽之前巴打講刷 merlin 之後好撚勁心郁郁但又會唔會搞到變磚？

放中間 唔刷野就r7800 (刷唔到merlin)
刷merlin 就r7000
唔會勁左 易set啲 多啲野玩 vpn果啲

留返個名 學野

新手一問
用緊R7800放係自己房
但中間可能隔左幾面牆
另外間房收唔到
想問就咁買RBS20連返落去得唔得

Rbs 20係orbi wor ,佢只可以連番orbi,其他netgear 連唔到

咁有無其他方法加大個覆蓋

買多幾隻rbs20

r7800都可刷openwrt/ddwrt/LEDE既，但未用過

呢三個rom都大路應該唔差

Qualcomm u 好多小問題 用返原裝唔洗煩

想問下ac68u 同67u
除左外型上。一個打橫一個企直，有同冇得換電線
速度上有冇分別？

公司鋪頭用求穩定, 細鋪無牆/柱 主要: 一部NOTEBOOK, 一部PAD
有咩推介 (VPN果D全部唔駛)

講少左筆直, 2K樓下

mesh唔好買單隻咁 on9 買返普通router就ok
參考返#2

岩岩師父黎安左 BB1000, 唔記得叫佢即刻試個網速

而家 Modem 去 R7000, 個 R7000 出 5Ghz 速度得 4XXmb / 5XXmb

5Ghz 5XX好撚快啦

咁少野 又細鋪
ac58u 啦

岩岩搵到部有 Lan 既 notebook 直插 modem 試, 又真係去到 9xx mb/9xx mb
而家我個係我屋企牆身 d port 位食唔到 1000MB

btw, 我用 iPhone X 用 R7000 個 5Ghz, speedtest 速度得 5xmb/4Xmb

點解咁奇怪 我隻 R7000 既 5Ghz 都係得 dl:100mb/up:100mb左右

iPhone X: 6Xmb/8Xmb
Macbook pro (2015): 9Xmb / 9xmb
Huawei P20: 9Xmb / 9Xmb

我部 R7000 個 5Ghz 做乜春

麻煩各位巴打幫幫手
另外，R7000 邊度有得 set Mhz ? Thanks

用緊Asus ac58u router 已updare 曬果d軟件
平時上網都無問題

但係一玩PS4 就會斷線 (通常開左機10分鐘就斷
（有時斷一次/有時幾次），然後就正常返
初頭以為機/LAN線問題 但係有兩部PS4 // 換左線 都同樣有問題
然後發現 原來 部ac58u 所有燈 除左power 都熜曬

有無人知道係咪過熱問題?
搵唔到asus 既電話去問

係二樓pack好一袋袋線賣嗰間？

果間好唔掂 試過買CAT6 線都有印到明係 但插落去用得100MB

邊間買好

請教各位, 小弟用緊ac68u加pce-ac68 連5GHz, asus 個app show 500mb速度
用緊windows10, 個windows工作管理員, 效能, wifi過到, 佢寫連線類型係802.11n
唔係802.11ac? 點解會咁, 應該點SET?
用緊HKBN BB1000

貴少少買啲有牌子獨立包裝
如果唔係就是但博下

剛轉網上行1000，AC86u加PCE-AC88,電腦wifi出有899Mbs

嘩屌好撚正

ac67u同ac68u分別大唔大
住村屋岩岩有bb1000
想整要兩個router 增大個coverage
仲有想問AI Mesh係咪可以做到同一個ssid seamless roaming
呢個function 買netgear 既router係咪冇?

netgear有orbi
有budget就直上

orbi我諗用唔到同埋真係有啲貴
因為間屋有拉好明線
所以我諗用ethernet backhaul好過用orbi 行另一個band
所以諗緊買ac67u兩隻定ac68u兩隻好

唔好買ac67u
村屋用orbi 3件裝
ai mesh做到
netgear既router冇

ai mesh冇orbi咁好 建議唔好晒無謂錢

orbi都可以行明線
aimesh 好似話會冇真mesh咁順
但我用緊aimesh又覺得幾好用

有插明線唔洗mesh果啲 直接用線連左兩部 再set一部做ap mode就ok

巴打用asus邊隻router?
之前去黃金問過d salesman
佢地話行明線會浪費左orbi其中一個band 買返普通router就ok
跟住再suggest我買ac67u 孖裝

其實 係咪一隻主router 一隻set做ap mode
跟住駁wan to lan 兩部連埋一齊就可以用wifi同一個ssid seamless roaming?

86u+68u

Ac67u好似係新玩具黎
都係博通cpu
但個價⋯真係唔上唔落

想入blue cave , 唔想有天線， 但好少review

外國review全部讚
香港買貴外國500蚊

原來貴咁多

唔知點解香港冇乜貨咁
唔係間間都有賣 仲要勁貴
因為我都想換 留意多左

香港賣電子野 一向都貴過外國
外國買完 有時有消費税 不過都係香港貴啲

但係入手 blue cave 淨係為左冇天線 而唔係玩ifttt 好似好哂

點睇

問個白痴問題
用緊ac58u 插咗個外置HDD落去
想全屋d電話，電視，電腦都睇到入面d片
應該點樣先可以好順咁睇到d片
姐係用咩途徑去開個HDD入面既file最好？

係報價表見到U2417H HKD1600 三年保養

應該exactly = 2x ac66u b1(解放5Ghz後）
抵過買2個66u b1

Razer出router
應該同r7800 ac86u同級

Ac66u進化版 但係好貴

輕輕一推

平左喎
一個66u b1都750以上
而家兩個先14xx

高畫質預左唔得 佢個usb port位速度係好慢
for你輕度使用share下file咁咋

細個個陣唔識買咗tp link
用咗十年到
近呢半年成日斷wifi
上網有時又柒下柒下

見咁上下想換
暫時睇岩r7000 同68u

筆直1k
間屋8百幾口尺
兩部電腦
十部devices

8百呎有啲尷尬 有機會單隻收唔晒
建議買ac68u
試下唔同擺位 屋頭屋尾收唔收到
收唔到再買多個66u 用ai mesh

67u 2 pack

佢得1000蚊 試左一隻先啦

ok

想問巴打們有無上網USB介紹 收得OK又最平既有咩推介

你去鴨記華輝
喺公厠行前少少

有包裝線
又有即場夾線
大牌子都齊

想問下hkbn個speedtest點做，我次次run佢個exe就會彈舊黑色野出嚟話test started,跟住等一陣就自己消失咗，睇唔到結果

利申:win10

ax88u jumbo已經出左價
唔知打後果部ax95u/ax11000會貴到咩地步

Ax88u做緊幾錢

唔知個價真定假 其它地方都唔覺有上架

買3隻ac68u有找

過2 千

AC68U 同AC86U 分別大唔大

有無巴打orbi update左新firmware之後係個orbi app到睇到啲device 全部連住個base而唔係show 附近既衛星？有bug factory reset 都係咁屌

新手想問ac68u係咪直接升原裝最新firmware好？
定係刷merline好？ 如果刷既話係咪都升最新版定有冇話邊個版最穏定/好介紹

新手姐係唔洗搞咁多功能 用返原裝is ok

Router從來都係有筆直就買貴啲

Ac層面 兩隻都優勢 咁有筆直當然86u
但你係咪願意付出一筆錢 換數個%既增幅

想問問而家買既ac68u既firmware係咪都已經有aimesh?

咁樣既格局,想先買3隻行aimesh試試水溫

直接買mesh會唔會更好呢

終於買左AC58U,不過700呎長方型屋都係唔得

長方形 如果你放到係中心咪得
放係一邊 做唔到diffraction 正常都 尾位係衰啲

ax88u會唔會出低一格model

岩岩買左asus ac66u router
用wifi 上網既時候
download 有200幾mbps 但係 upload 10幾
想問點樣整？

邊隻Mesh WiFi好

岩岩入手左隻ac68u 但插lan線落wan detect唔到上網直插電腦係上到+插完果下即抆插落隻router就會load到一陣 但轉個頭又死過 咁樣係隻router有問題係背後setup問題

咬死左電腦mac address 熄modem 10-15 分鐘/ 係電腦打ipconfig release

睇你budget
參考#2

唔該晒

想問下aimesh如果我新買部66u b1夾部舊既68u ，部66u係咪就咁插電再用router app search番做node就得？淨插電另外咩都唔洗插？ thx

yes

好

想請問rbk點set auto reboot

咁多間隔，呢刻如果又無asus舊機係手，一定直上mesh。

比我會買成套mesh係呢張floor plan到

好似唔覺有... 佢一reboot 又要有時間連番啲衛星，要等幾分鐘

新手想問住村屋，手機長期收得兩格，買sim卡router放wifi係咪無用？怕晒錢無買住

屋企部D-link每次連線隔十分鐘左右就開始load唔到網絡，但信號收爆格
部野算新model
請問有冇得救

用舊個部係平安冇事嘅

屋企升左hkbn 1000mb
換左個R7800 又快覆蓋又多 iphone6s wifi有500mbps
電腦用intel lan card 有950mbps
本身諗住買多隻R7000做AP 而家都覺得夠用

你都搵到答案 唔想面對咋

求救

2格未必慢 你用手機app speedtest睇下幾ping同咩速度先

琴日試過得0.8mbps下載

差唔多架咋 試其他台啦

姐係我買sim卡router放wifi係ok?定係我出去平平地買張上網sim卡係手機試下？

姐係叫你買其他既電話台儲值卡 放入電腦再試
電話出幾多 router就會放返幾多 再打個8折

好的，唔該晒

唔明啊師兄
利申咩都唔識

琴日買咗牙石ac86u

全屋都收到 (800呎 up）

佢個dual band幾好

最低個個先係，我而家睇片都load好耐，其實試其他儲值卡有無用？

唔係 有啲郊區3hk 中移動會收得勁啲 有啲地方就smt csl收得好啲 要試晒先知

或者你直接去手機台開po 問有冇人住你果條村附近 咩台收得最快最好

好，唔該晒

請教

現行：一部NAS，經 R8500 intranet share video (每段幾百mb) 俾40多部iPad。

如果想減輕部R8500負荷，應該點做？

錢唔係主要考慮，最緊要穩定。場所四四方方。

一部 NAS ＋兩部 router?
如係，應該用咩方法連接，bridge 定 ap定 repeater?

定要買兩部NAS?

望各位高手俾啲意見

(本身有多一部R8500備用)

全屋都收到咁正既，屋企多唔多主力牆？ 個陣用ac68u 去到第二間房已經收唔到

想請教下
而家屋企用緊ASUS AC87U, 有10部iPhone 2部iPad，2部desktop （WiFi), 同埋myTV super (LAN) 連住。
iPhone iPad 成日都上上下網會load唔到野， desktop冇事。
想問下可以點樣改善？
如果買部新既router, 再用埋而家部AC87u 行 AiMesh, 會唔會改善到？

+1 黎緊諗住買多部66u擺廳算 依家部68u擺主人房出到廳要對正條走廊先收到

我最近係旺電買左隻AC58U router
依家有一個問題
唔經router直插lan線到電腦係正常 download 同 upload 都～90 MB
但係經router就 upload變到～10MB 而且成日斷線
Error係「您isp提供的dhcp功能發生錯誤」
請問點樣解決呢個問題？

求教

你40架iPad一齊stream？
禁既話你wifi如唔夠concurrent，nas又未必夠力禾
你用咩nas，有冇行port channel？

有冇高手解答下, 軟件野真係唔係好識
係咪張WIFI 卡唔夠高級?

岩岩買左AC68U 想問下刷ROM係咪好緊要..?例如梅林果D...
而家用緊原版好似都冇咩大問題

我想問，我宜家用緊hkbn，用vtech再加au58u後，發現ddns出了以下的文字，令到用不了vpn:
目前無線路由器使用一個私人的 WAN IP 位址。
此路由器可能處於多層 NAT網路中，而 DDNS 服務不能在此環境下工作。請連絡您的網路管理人員處理此問題。

有什麼解決的辦法？

用原版用幾年一 D 事都冇

thx 咁都係用原版算
穩定最緊要

剛入左58U，想請教下各位setting有冇需要較（例如VPN等）？

Windows更新就fix到

消委會報告mesh wifi,但有啲唔公平同埋啲評分好奇怪

小弟過幾日會轉smartone 1000mb
諗住買r7000
諗緊買usb wifi 定pce 俾desktop用
希望可以食得晒1000mb
小弟屋企比較細
得500呎左右
有冇咩介紹
唔該晒

啲準則都唔知點定
都唔明點解會有環保果一項 得幾百w

之前有啲電器又係咁

短期試1/2次 根本試唔到整體質素/耐用性

仲有3頻同雙頻比

2.4GHz？

各位巴打，岩岩小弟入左新屋，其實得300呎，有個舊既AC68u搬左去用，但係我發現我個廳去房其實只係隔一道牆，但係5g個signal都係收得麻麻，想知道有冇咩方法改善到

我用返舊router tp link 係上到 同埋更新埋window都係一樣

500尺就拉綫好過啦

伯母唔想拉條明線 但冇位拉暗線

lm

放近啲 / 唔好用 5g

唔想拉線就試吓Asus pce-ac88,開頭試有899Mbps,而家就700-800Mbps

師兄個天線擺邊？
放工之後去買

2個做法，直接將天線拎落卡後面或拎落去個座，個座底有磁石，點擺都得

iPhone 果d 係連2.4GHz， 因為5GHz 穿唔到入房
定係如果我整左AiMesh, 全部用哂5GHz會有改善？

你係廳用5G有冇事先？

用緊4g-ac68u
其實有冇可能wifi就用4g卡出
Lan線就用番寬頻出

你lan直插電腦咪得
如果有多幾部電腦要用lan咪買多個switch俾lan用咪得

買左r7000, 點解個setting page 可以咁慢

塊pce同1080痴得好埋
我要較啱位，風扇先唔會kick到pce

R7000用speedtest嘅時候會有滋滋滋咁嘅聲
係咪正常？
洗唔洗換？

請問如果想買可以插SIM卡果D ROUTER，除左ASUS外，有無邊隻性價比係OK ？

唔想要TPLINK

巴打，你用wifi快唔快？

今晚裝
遲啲上嚟report

巴打
正常 係正常既電流聲
行高速更明顯會滋滋聲
我隻R7800都係咁

thanks

呢個係用緊pce ac88 wifi and netgear r7000 5g
師傅電腦lan線可以有900mb download upload
我自己電腦插lan線都係同用wifi差唔多
師傅話係防毒軟件/防火墻問題

啱先試多次得~300mb

我ac88+ac86u都幾快

而家得返52mb

想像唔到食到全速係咩概念

好葡萄
唔知係router問題定pce問題

手機5g 有300mb

想請教一下

我廳同房各一部router，廳router set左ap mode， 係房時（signal收得好好）用iPhone都間中會斷線。 我已經用緊同一個ssid，我懷疑係電話自己轉緊access point （即係轉緊收廳定房?）, 房已經係r7800 照計唔會係房router出現問題掛
點樣可以解決斷線問題？

唔識點set r7000
今晚試下disable咗2.4ghz先

知唔知邊到有得買RV340W...google左好耐好似得個1,2間有...仲未必有現貨

其實點試係router問題
定pce問題

依個係wifi or lan ?

Wifi

究竟點做到
好勁

Wifi去到900mb 我都想知點做

我光纖喺廳，電腦喺房,距離router 只有1呎左右，有1牆阻隔,冇set過router d setting ,router 係asus ac86u,電腦用lan卡asus pce-ac88

Speedtest 唔會次次900mb,多數650-900mb range,試過幾次50-200mb

唔通係因為ac86u

好過我一次都冇
最盡得550mb

咁就要問d神級巴打，我唔識

你附近冇乜鄰居用wifi?

見到4-5個ssid

咁好
諗起初初冇咁多屋企會有router果陣 足到600-700
然後呢一兩年成十幾廿個ssid
包括樓下pccw既都search到但連唔到既
依架得返200-300

想請教 AiMesh

兩部 AC87U 行 AiMesh
副 Router 插 Lan 去 Desktop 會唔會冇連線能力

簡單講，行左 AiMesh 係咪只會得番主 Router 既 Lan Port 係 Work ?
其他副 Router 只可以行 Wifi

AC67U

應該唔會
lan port 唔會因為 aimesh 而停用

唔會 node lan out一樣work
不過你想快就係 main router 既lan 插條lan線去 node既wan
會快好多

唔該晒。

因為屋企人唔鍾意明線。
想係間房個到放一個 Router 自用。

我用緊bb100，router 係r6300v2。

最近覺得iPhone 用WiFi 上網好慢。一查之下，Lan線有90Mb，但WiFi 就得3-10mb，reset 左都係咁上下......其實部野係咪壞左

因屋企多人，有成5部手機，1個tv box，2部tablet... 如果想換個router 食盡d 個wifi，係咪要買ac58 會好d？

Thanks!

屋企大就俾多少少錢啦

我洗唔洗換一個r7000試下
未過7日
好想full speed 而家平均得3xxmb

其實唔大，公屋仔，300幾尺...
即ac58 都好？定玩ac68? 謝謝！

有冇得加錢換？有就試下換埋ac86u,當然未必保證一定快d

除咗R6250有冇其他冇天線router推介?

300尺好難會收得2格 應該點都全屋爆訊號
你router可能真係有問題
ac68啦 公屋好撚多wifi 要同鄰居router鬥力

其實係因為巴打手上設備大多都係雙天線
有ac88做接收 自然食到足哂 因為4天線
所以市面router吹到幾大都好
一般設備得兩天線跟本食唔足

ac86u成日斷線，要重新開機先用到，有無師兄知咩事？

換68u o唔ok

點解我食唔足

有冇巴打用緊netvigator 2x1000個plan 有個port直插電腦會認唔到 係咪要call人上黎整整佢

巴打你用咩設備做接收？

因你lan卡係pce-88有4天線，ac86u嘅mu-mimo係4x4，而ac68u唔係4x4,所以應該食唔盡個速度，有錯請其他巴打指點

即係話因為我r7000冇 mumimo所以食唔晒？

pce ac88同食full speed個位巴打一樣
router就r7000

R7000 得3天線咋
Ac86u係有4天線其實 3條外露 1條內置

屌
咁照用定放出去好

R7000冇mu-mimo,R7000P先有，點解之前唔買7000P，差百幾蚊...

r7000p聽講伏

由佢算
我budget有限 唉。。。。

其實mu mimo唔係主要因素
呢個系統好似個山手線咁 要個個設備都支援mu mimo先發動到個功能
簡單去睇 速度最主要係睇 設備同router之間支持既天線數量 4x4 > 3x3 >2x2
咁接收4x4天線,發訊號3x3 結果好易明
所以話R7000P係搵笨

hkt 1000mb 光纖入屋
ac68u 係咪夠？
邊度買平？
信得過？

有冇手足近排買左 ac58u
現價做緊幾多

求巴打賜教
一直平平地用開tp link 近排想換
屋企好細 400呎左右邊款好？
好似係用緊100mb？因為speedtest都係得90幾mb/s

你好呀各位巴打
之前小弟喺度問過1000蚊樓下買咩router好,
最後聽咗各位高手意見就買咗NETGEAR R7000
跟住就好順利咁裝晒天線呀,
黃色條線駁寬頻嗰舊野.
跟住自己電腦條上網線就駁1234其中一個位,
燈都正常著晒,
自己都上到網,
跟住就照教學上登記
問題就出現,
我連唔到
試咗佢建議嗰啲方法,
清瀏覽器,重on個router,
都搞唔好
依家手機wifi搜尋到NETGEAR 2.4g同NETGEAR 5.0g,
但就連唔到係咁搜尋中,
九成九係我用手機NETGEAR APP戇鳩鳩set錯野
唔好意思麻煩各位巴打可唔可以指點下我呢位戇鳩鳩嘅電腦白痴

冇野了自己戇鳩鳩搞掂咗
各位巴打建唔建議刷merlin

今日終於下定決心買左AC68，但點知安裝完Ｗi-Fi 都係得10mb度

但係電腦上網都係有89mb...

知唔知點解會差咁遠？我用2部iPhone 6s測出黎既結果都得10mb...
如果係咁，即係本身個r6300 v2其實未壞...sosad

黎緊下年轉bb1000
想換第二隻router
屋企兩部電腦同一部ps4係插lan線
其他devices都係用wifi 5部左右
屋企都唔大 400呎到
想問下係咪是旦一隻router就得
定係最少都要66u b1
唔該

注意單位轉換
詳情post頭有

唔該曬！咁即係已經由20幾MB 升到80幾MB，安落晒！

仲有冇巴打係用緊full speed wifi

不過都唔太穩定，一時又跌返去40幾...SOSAD

如果係2.4g係好正常
香港太多人干擾太多 好似港股咁波動上落

我用5ghz，上落上樣恆指咁
我放棄了，可能太多人用，正常使用唔太慢就算

又唔駛咁灰
5g先少干擾 試下手動fix固定頻道 唔好用自動
例如149好似係

想請教各神
小弟依家情況 廳用緊totolink 2004ns
房用緊airport extrmem.
咁最近入手左部qnap nas.
但無論插房部airport 定 廳, 都入唔到去qnap setting.
廳totolink lan to airport wan. Airport set 左建立無線網絡, 橋接模式.
用部notebook 裝qfinder pro, 見到 設定到, 但入唔到管理頁面. 但係都見到dhcp 派左ip 比佢.
入totolink page, internet status 亦見到佢連接左
但打ip 入佢頁面會寫無法連接 目標拒絕連線.
有冇可以share 下d detail 既教學文章比小弟 唔該哂

刷merlin其實對硬件係咪冇乜影響同埋會唔會破保養

其實應該似以前android flash rom同一道理

同問

用左幾日，都係無咩改善....
會唔會關電腦/ HKBN 果邊事？

用緊r7000

想問下佢內置個openvpn 起強國stable 唔stable 會唔會用唔到

想請問ac66u-b1 有無得轉channel?
點先可以maximize到efficiency?
已刷merlin

買左r7000p， 之後睇post先發現好似好伏，岩岩用就唔覺有咩問題，有無巴打中過伏？

第一頁話Set死80MHz + 頻道3位
Orbi 有冇得set

手多多續左個2x1000mb plan
想緊點用盡佢

睇過咁多dualwan router都只做到平衡，唔同isp先有用

咁如果我想分1000mb去wifi到
1000mb行lan/nas
我可唔可以買兩個router
一個專處理wifi
一個專行線

但有咩方法令佢地係同一個網域

唔知做唔做到

你modem 係咪有2條線 出 俾兩個wan port？
咁樣買2個router 一部一條wan
router 自己用lan port 接通 咁應該就會係同一個lan
未試過咁做
佢dual wan 都係入一條 光纖 跟住modem 分返2個ip

AC68U 最新果幾個fw好似有問題 上網睇話唔wifi stable

好似有聽過呢個方法
不過好似好簡單
等遲d師傅安裝果時用兩router試下先

唔得就只好買ubnt router行dual wan

想問下咁多位
1000mb 只係普通電腦上網 手機上網 400呎 邊款岩？有冇中肯啲既意見

更新左最新firmware未
我更新完快返好多 訊號都穩定左

問吓各位
600呎，9個devices+一部PC
Budget 1000左右
有冇咩推薦？
依家用緊垃圾tp link，次次同時用幾個devices 就斷，點解當時要做on9仔買tp link

想知有無sim router可以推介？
宜家用電話放wifi比ps4好慢好辛苦
想用router行lan比ps4

呢度有無人玩勁少少既 router

垃圾Cisco 891F留名學野

低溫啲可以揀r7800

rt2600ac 同r7800 應該點揀好

有咩用途要用到咁高級嘅

Wifi睇Youtube
有d片load得好快
有d片慢到load唔到
點搞好

好似家用

我都想玩edgerouter lite然後部68u做ap mode
但係冇咩需要

wired aimesh報告
ac88u aimesh router, ac66u b1做node, 行wired aimesh , 無問題無投訴

ac86u aimesh router, ac66u b1做node,行wired aimesh , 斷線到仆街, 每一分鐘斷幾秒

而家swap左
ac66u b1 aimesh router, ac86u做node, 行wired aimesh, 無問題無投訴

結論
ac86u 個firmware有問題，試過行 wireless aimesh ok, 但一插線行wired aimesh就收皮
千其唔好ac86u 加ac66u b1行wired aimesh

有圖

想知如果tb sim router
用e5186-22a
定係買澳水m1好？
前者500人仔
後者700人仔
利申只家用唔會care有無wifi蛋
用緊smt無限plan

有冇村屋撚用4G SIM ROUTER上網呢??
打機穩唔穩..?

要用咩線,有冇話邊隻牌子好

如果AC 68u 應該flash 咩rom 好? merlin 定原廠好? 因為前幾頁又見有巴打話原廠最新個firmware 有問題

屋企係100mb上網
上網線插modem 分左router同部電腦
個router係netgear好舊了 用router上得幾mb
但係modem 用lan線插電腦都係得20mb...
有無大師知點解

Orbi rbk 30
買完如果唔夠用
可唔可以買多個插頭?

自推
定係ORBI唔洗做呢啲setting

買返 orbi 子router 就得

mesh 冇咩點提過有冇上限連接

有子機散買

大家有無switch介紹?
想買隻放房用, 有POE最好(被供電), 8port以下

睇左好多都無隻啱心水, netgear有隻5port好唔錯, 但嫌個價有d貴,
又有隻mikretik ge 6port switch, 都幾好, 可惜係膠, 同埋行swos, 如果行routeros就多樣野玩下. 但都有兩三隻型號.

暫時應該都係買mikrotik, 唔知大家有無其他比我參考下

呢隻正
自己用edgeswitch 8port-150w

12port太多了, 用唔晒好浪費,
個廳我都放左隻unifi US-8-150w,
部腦用緊wifi好唔掂, 內聯好慢, 想買隻放房, 4-8port都夠晒用了

想出隻AC86U 灣仔電腦城邊間買比較好?同埋有3M CAT6線買?

求救
網上行1000mbs plan，而家用緊佢比條線connect router同部網上行機
請問用cat6/cat7線會改善網速？
淘寶買綠聯cat7？

唔會
cat5e都行得足1G
不過綠聯都抵用你可以換吓
心理感覺好d

多謝師兄！
仲有想問房用5g收得20mb 中間隔住一間房
如果轉channel有用？可以點令房收得好d
Asus ac66u-b1已刷merlin

Router用緊咩
我用緊hap ac2
都想買番隻Poe switch + unifi ap
玩vlan

router用緊ubnt edgerouter lite 3,
AP我早排買左隻nanohd, 無我想像中咁勁, 我諗用pro都夠, 一係就一步過上HD
poe switch我都有隻us-8-150w放廳, 都ok ge, 但有d熱.

部腦一直用wifi, 而家開始頂唔順, 想拉條lan線入房, 諗緊係咪都拉, 不如買多隻switch for以後用,
但今晚睇返, 隻mikrotik rb260gs都好似出左好耐, 仲要諗諗買唔買好。

你成套都係UBNT
仲咩要買mikrotik?

想知有無人玩緊

option1: Mikrotik router + Mikrotik poe switch + unifi ap

或者

option2: mikrotik router + unifi poe switch + unifi ap

想知依2個組合work 唔work

有人話mikrotik poe sw 同unifi ap 個poe 唔夾..唔知有無巴打實戰緊...

想買option 1

諗住擺係房, 用途不大, port數目要求唔高, 同埋價錢考量, 咁啱又搵到呢隻平平地, 又有野玩下, 咁咪諗住試下。

之前應該係UBNT AP仲用緊舊ge 24V passive PoE, 所以先唔兼容, 而家哥d AP都係用 802.3af或at, 理論上隻switch support就應該用到

Netgear幾百蚊貨仔有4port+PoE啦，唔洗management好平姐

唔該巴打, 再睇睇netgear, 有隻gs105pe, 睇落幾啱心水, 上淘佬再搵搵, 呢d洋垃圾都幾平, 幾抵玩。

咁樣好咩？

Internal/External
***NO EXTERNAL POWER ADAPTER: This product requires PoE input power (802.3af or 802.3at) to operate; it has no means to power from AC.

5g本身穿牆能力弱
與其收得差令速度慢
不如用番2.4g收得足都有50mb
做咩都夠晒

數字dd嘢得個睇字
實際應用分別唔大

想問下屋企500呎左右 長形 ac68u係咪都夠做

想請ac86u/ r7800買邊部好？

我最後買左rbk 30
但download speed得十幾
Upload speed就200幾
唔知想點

用咩試？ 咩網試？ setup 係點？
可能係測試server 問題

用電腦連WiFi 上google第一個speedtest網
之後我插lan線 連個router同電腦 都係得 十幾
但modem連電話就有400幾

isp 俾果隻modem？

手機wifi 有幾快？
lan 線得200幾 就真係慢左啲

轉ap mode 之後連網都上唔到
已gg

條lan線有問題，換個條

我想問下 香港有冇得買dsl as88u
上asus 係睇到得rt as88u (冇modem 功能)
因為唔想有多個modem 係到
所以想買個modem router
有冇咩推薦

請問各位，我用緊apple果隻router但屋企尾房訊號好差，想換mesh果d。下面依隻好唔好，有冇更好選擇？

玩mesh
Netgear好似少啲鑊氣 但係傳聞唔係真正mesh

netgear好好多

500左右 有咩router 推介？

WiFi download 7 Mbps
Upload 339 Mbps
係咪正常？

係steam / bt dl下野 睇下去到幾快
正路 1000mbps plan 用test server 好少唔過10dl mbps嘅

我就係買rbk 30
Netvigator 500mb

master 主機已經出事？

我插lan線落notebook有400幾
插lan線去router就得翻幾十。。。
但upload又有300幾

Btw 有無人會買啲企業級嘅office firewall
有啲連埋WiFi 功能 好似抵過同安全過買家用router

咁差唔多姐
依家都係 關注佢行test 果陣 dl 個數唔靚仔姐

但係upload 個數已經証明左係接近500
揾啲野dl 下 就知

可能 隔多左一條線 慢左

你估好似Asus,netgear d白痴router咁易set咩

唔係IT狗既話，點入個terminal都唔撚識啦

同埋嘈撚到仆街
送比你你都唔會用ga la

ac86u 個signal勁好撚多

想問下ac86u刷咗melin仲用唔用到mesh?

因為受惠於個晶片新

想玩weird mesh
諗梗ac88u+ac86u
定兩部ac86u 好

ac86u 個wired mesh有d 問題
利申：受害者

例如呢
Cisco ? Router os 同ubnt edge 又算唔算

Sophos fortigate 果類都講緊幾千
好難同router 比

單屌Cisco ASA/ Juniper Srx都幾千啦
Fw又撚難set，入門model自我拉慢條Bandwidth 又係冇用，高階model二手都買唔起。

加上非家用型既router又比較少有內置wifi，真係sin GAS

家用用反Asus netgear d千零蚊貨仔都好開心啦

家用想進階level draytek都唔錯
但想更進階function 又平就mikrotik 真心唔錯又平

Dr仔雖然有UI用
但其實對一般用家而言應該有6成功能用唔著/根本唔知咩黎

撚過下29** d model，so far幾好

唔該咁多位巴打想問下

如果set 完aimesh之後

主router連去副router 既Lan to wan果條線係咪要長插

定係set 完可以抆走

wired aimesh 咪要長插

Synologu 既mr2200ac 同rt2600ac又點睇

咩係wired Aimesh?
即係普通aimesh?

aimesh 可以 wifi 連 / lan 線連㗎嘛
咁 lan 線連 冇理由 甩左條lan 線嘅
wifi aimesh setup 完咪可以 甩lan 線

唔好意思
唔熟wifi野
咁WiFi 連同lan有咩分別？

lan 線 穩定同快
基本上 環境許可都會用線啦
wifi 就外觀靚仔 同 擺位多啲彈性

咁如果我唔用線
5g咪好難connect到囉如果我兩個router中間隔住兩部牆

基本上係
就算得 個速度都大打折扣
你試完wifi 5g 唔掂咪睇下有冇計 駁lan 線

咁其他既mesh WiFi 係咪都面對既同樣既問題？

係嘅 mesh wifi 咪又係靠部機嘅5g signal/ 2.4g signal 去做連接
最多係 唔同廠商嘅訊號強度設定有啲分別 同埋d 所謂 訊號強化/集中 技術
不過通常 分別唔大

咁其實如果我副router 收到主router 既WiFi

咁即係我其實devices都收到啦

咁又使乜整aimesh

咁咪其實一定要用lan線

有錯請指教

首先 router 個 接收同放射能力 一定好過手機/電腦果啲devices
跟住就係 隔左2幅牆之後個signal 可以support 到嘅devices 上限有機會唔同 （ 可能因為 訊號太弱） 呢個機會應該比較低

而router repeat完個signal 之後就強返啲， 速度上未必有分別，但係穩定性/ping 會好好多， 駁到lan 線就 更快更穩。

mesh 嘅原意 除在係extend wifi coverage 之外， 就係當你係 router 之間游走果陣， 會自動揀返 最快 果個連接點。

唔該巴打

好詳細

router 係咪放係d 櫃仔上邊會比較好 定係要放係地下

ac58u 今日新買，換左之後成日斷線
我係咪有咩未更新定點

我次次用netgear d router 都係一年開始就packet loss 係咪正常
有冇人同我一樣

理論上放高啲 會少左野阻擋

唔排除壞機
有時間自己 reset 一轉 再更新 再設定過

Packet loss比較少關router事bor

想問一問mesh 如果用cat6線連住果幾舊野 會唔會提升網速/穩定性?

正常都會 視乎你依家 淨wifi 個速度係點 有幾多改善空間

我都唔太肯定 或者hkbn 問題
但諗緊每秒50個request都唔算好多 都會開始packet loss
求奇買左個ac68u試下係router定hkbn問題

巴打咁有貨
ac68u 都係求奇買

不過有都冇計，你家用機，就算比你test倒有packet loss，比埋report上ISP，人地都唔會show你ga la。除非你嚴重到50%啦

家居用WFC是常識吧

小弟用r7800都唔錯無咩蛇
Setup左就忘記左佢
小弟都試驗緊高通cpu係咪有能力取代到博通

Ac88u 同ac86u最大既分別係咩？

屋企700呎，要隔2部牆，又有2架desktop 同5部手機，想拎盡pccw1000mbp咁應該用R7000定上Ac88u

多錢啲咪買貴啲

用緊r7000 pccw 1000m 平時大約有15-20部device連緊

最驚係部牆搞到收唔到，想問下R7000穿牆高方面做得好唔好

穿咁多不如買mesh wifi
我都係用緊pccw 1000m 之前ea8500收得唔好就轉咗orbi40
都食得曬1000m

如果你放房入面就一定要mesh 走廊就是但一樣
你唔好幻想到wifi真係識穿牆
實際係講緊啲wave由router不停反射去到你部手機

咁睇黎要研究下Mesh wifi，做下功課先

又神化Mesh

想問下應該買咩router好
小弟新屋四百幾呎
中間有幅主力牆
由左至右成間屋咁闊得個窿過到人
幅牆成10吋厚
我已經拜託咗裝修師傅拉咗線穿過幅牆
想問咁的情況應該買咩router好
唔該各位

我想買依款，大家點睇？

400呎好細 用咩都得 睇budget跟#1#2就ok

10吋厚主力牆都過到？

放心 一般router 600呎以上先會因為主力牆而收唔到

有冇圖則呀
正路router 穿透力都麻麻地 主要靠diffraction 果啲 只係router 對得正走廊就掂

新買左隻netgear放廳

房用airport extreme, dhcp用10.0 開頭, 想bridge左佢

我點樣可以入到netgear個admin page?

試過連左netgear個wifi無問題 唔得 睇返gateway去連都係唔得

房LAN 線直入電腦有2百幾3百 MVP
但經個router 就得反八十幾
WiFi 就睇片都lag
而家壞埋
房仔 100呎 隔玻璃有個300呎到既平台
應該買咩好
預算1000-1500
求指教
利申 電腦白癡

我都唔知我做錯咩，頭先啱買返來仲有300幾m宜家得40幾m，仲有係咪其實唔洗插lan線？定係要買條勁啲嘅lan?

屋企hkbn 1000m

想問下本身用緊AC66U，功能好正常係5Ghz wifi收得比較弱，本身諗住換AC86U/AC88U，但就黎又有新制式既Wifi，我應該等下黎緊有新既AX router好定換86/88就算

reboot modern同router
router出橙燈姐係跳左做100m

等下 唔會差好遠

有冇睇#1 #2

有4000蚊做筆值 緊係等ax88u
一換可以再戰十年

換套netgear mesh仲爽皮

我見報價ax88u 34xx，但其他既ax router應該都無咁快會推出市場？

orbi？

屋企大咪需要

淘寶買都係8舊 算啦 又唔算貴

我ping左兩日8.8.8.8
正常應該唔會loss 我諗
仲要自己d server 熄哂

我都係用緊r7800
個人感覺broadcom好用d其實
新function 唔太用得著
但broadcom stable d

利申 小弟唔太識玩network野 有錯輕力d

有無勇士試AX88U？

白老鼠
無10gbe

宜家d router wifi 咁勁
你地唔驚咩?

就算有都冇isp 支援啦

新野個技術講到好勁咁

補返條link

update 咗firmware？R7000？係就降返上一version

4g 對人體有害多好多好多倍
你要唔要考慮用鐵皮包住自己屋企

Ax制式都唔駛咁追求
市面好多產品都未支援同普及
3年後再諗都未遲

高通cpu市面都無幾隻 老牌暫時都係博通

大廈既一層都有10幾隻router射緊你 你好快變x men

琴晚2點幾reset多次就正常返上返400幾

冇，一買返來就係最就版

內部 Switch 呀

我嗰部都會跌速，用完cable連嘅嘢就跌，試下抆插modem嗰lan頭都有可能升得返，但之後又跌

家用lan 有幾多人有心 去砌10gbe呀
等多幾年可能會有嘅

諗住聽日去買ac86u
想問係咪簡單setting 就得
唔洗刷野

r6400v2 同 ac66u b1比係咪後者好好多
點解

原廠用完 覺得唔夠 先諗刷rom囉

asus smart connect係咪開左最方便？

唔開較佳 佢啲轉頻參數好流

想問下應該點駁
屋企本身有隻ac86u
但係HKBN比左隻vtech，有佢先用到家居電話

屋企有主力牆，尾房5G收唔到
又唔想成日人手換

我最後買左orbi ac3000

明智

vtech lan 線駁ac68u 放wifi
或者位置 掉返轉

想平平買隻MESH試下

LINKSYS呢隻睇就1千蚊鬆D有兩隻

想問下有冇伏

Linksys mesh傳聞就好麻麻

我之前用apple extreme ，一樣係3-400mbps，不過尾房收得好差，成日斷線，新依隻尾房都有2-300mbps。

新手想問ac66u b1,
插usb硬碟,會唔會長期轉住唔識停?
假設個usb硬碟盒支援休眠功能,但開左aicloud會唔會搞到休眠唔到?

同埋想問兩部ac66u b1 開 aimesh,上下兩層,
果3枝天線點擺先收得最好?
THX!

最後 ,
開左aimesh既話,
係分機果度再插lan線,
係咪都可以經lan上網?

係

想請問咁多位巴打

屋企大概900呎方形屋, 用緊1000mbps hkbn上網, 現用緊D-Link DIR636L router放廳, 直插router大概800mbps download speed

縛左TP-Link AV2000 Homeplug入房, 電腦直插Homplug就得番10mbps以下 有時仲要飛到上15x ping

Wifi方面, 出廳用iphone xs都只係收到3x mbps, 入到房(離router最遠, 有一幅主力牆)仲要得番0.x mbps.....

我知D-Link同TP-Link都係垃圾 想請問我點樣轉用其他好....有諗過r7800/orbi, 究竟用邊款會好d (文長好對唔住 )

想問下去邊買cat 6 lan 線好？ 謝謝

自從用左rbk23之後就無咩再入過來睇 其實mesh真係買好小小都唔怕，長遠睇真係方便同解決好多屋企大/多主力牆既問題 orbi勝在有樣嘢好，可以單買子機加上去

我以前廳到有2-300，第一間房已經剩番2-60mb, 之後個幾間收都收唔到 依家keep到每個位都有200mb+ 除左啲好隔攝既位得百幾mb

長遠計買好小小對自己好啲 唔係用一陣又要換

更新返, 最後都係買左隻rbk50一了百了 所有問題全部解決哂 (check番先知自己係500mbps hkbn plan):
1. 屋企全方位wifi行到350+mbps
2. 無論lan線插router定satellite都上到理論值500mbps 屌打homeplug

in Orbi we7

有無人淘68u用緊 淘緊買行66u定淘68u玩mesh
本身用緊68u

巴打好勁，買rbk50,個size 大到成座塔咁，其實40都已經好大份，最後買左rbk23

因為我屋企多人用上網, router同satellite都要各自連2部以上lan線, 至少都要rbk40先有咁多lan port, 最近rbk50又要特價, 平完淨係貴rbk40四百蚊.....索性買部勁既一了百了

始終太大部，我屋企人接受唔到

急

岩岩買左ac86u
番到屋企set 完之後發現佢冇左2.4G 同5G之分
得番個dual band smart connect
係咪即係呢家asus 將2.4G同5G合埋左
但係我呢家係屋企係個router隔離開speed test 得10幾mb
明明我之前係router 隔離係可以去到3XX MB(用緊ac68u果陣)
係咪我呢家冇左5G??
定我set 錯野??

同埋點解會連線中斷既？

我呢排兩隻華碩都係咁 成日show 斷 但又上到網

關dual band smart connect

on99貪平買咗ac58u, 點知原來佢無得用time machine back up MacBook
要ac68u先有.....柒咗.....

買左ac68u
但set好左 有2個wifi .有一個叫xxxxx_5G .想問下果個係咩黎？手機ofca測到有200幾mb/s.另一個只係得50幾mb

利申岩岩升左上hkbn 1000mb

5Ghz wifi 當然快過 2.4Ghz啦

咁其實係咪基本上用5g果個就可以？
但係1000mb上網 2.4Ghz點解得50幾mb/s

2.4Ghz coverage 大過5Ghz但速度較5Ghz慢
你如果全屋都收到5GHz可以長用5GHz

4G 原來勁過WIFI!

舖多幾隻mesh全家行到5G最為上策

屋企棟樓結構用料太好 石屎好勁 CHECK過最勁都係自己隻ROUTER

wifi 反射多幾下已經自己收皮
4g又穿玻璃又反射n次 都仲收爆格

其實係我想講
如果屋企結構係石屎 好似我屋企咁
真係唔建議用一隻勁WIFI ROUTER/AP 去COVER晒全屋
MESH 架構咁放幾隻去COVER係好D
再唔係屋企幾個位有拉線既
POE去兩三隻AP都好D

下代5G 講咩IoT
有無巴打介紹下

一梯n伙10幾個router係同一層
咁你會唔會擔心變x-men?

有錢有知識當然拉線放ap
有錢冇知識買mesh
冇錢冇知識買一隻router

重點唔係石屎 而係你成間屋方形定奇怪形
係咪放正中間
之類都好影響你個答案

我唔知一梯10幾家人係點喎
一黎我屋企一梯四伙
二黎真係收唔到隔離屋既WIFI
之前打風屋企HKBN死撚左一星期
同佢地講想借WIFI黎用下
點知一格都收唔到...

屋企就三房長走朗設計
隻AP掛門口走朗頂
尾二房已經乜春都收唔到

咁咪拉線或者mesh 錢既問題

講真，醒目ge 都會hidden左個SSID，收唔到可能人地唔係真心想借

真係熟既...朋友黎
HIDE左都CHECK到SIGNAL...

同漢科啲人傾起
佢地話應該版本有問題
Btw漢科都幾好
我個68u有問題
佢直接換新比我
等我仲買左個86u

Btw aimesh個副router係唔可以直接插lan線上網
但係可以用lan插去副router再插lan線上網

我都係 隻blue cave WiFi schedule 有bug 佢直接換盒新既俾我 上次88U都直接換

PCCW是咪block咗 ntp server?
最近ac88usync唔到ntp

咁想問下 點解我電腦換左cat6都只係得90幾mb/s...

我都覺..

你電腦 lan card 係咪唔支援1000mbps
舊機？
詳細個network 連接係點？

應該支援到 上年先砌左8千幾
要點做

有冇其他device 試下條cat6 係咪上到1000mbps

一係modem 直出駁電腦 run test 睇下有幾快先

冇啊 但咁係咪代表唔關條cat6事？
因為我只係琴日叫佢升我上1000mb .佢話今日會升到可以用

你入router page 睇下有冇限制左lan port 行100mpbs

再睇埋 電腦個 network card setting/ 更新driver

我一陣試試先 正路應該唔會係cat6線有問題 今日先新買2條

可以就試modem 直出 睇下幾快

有冇人打救到我，屋企I字設計，Router擺廳，走廊尾房收唔到wifi，應該點搞好
我呢家用緊D-Link DIR-809

Modem直出係點？因為我房果個上網係直接係牆入面拉線

你依家router 入牆果一段 換做 modem 入牆 唔經router

換個ac68u先啦

屋企人依家用緊 我廢事阻傷住 我聽日試下
如果modem直出得左 姐係router setting問題？

啱啱買在 asus AC66U 用hkbn 但set 極都係連唔到線，試過條線用係舊router到，無問題，請問有無師兄可以指教下係邊度出問題呢？

有無試過router插住條lan再hard reset

聽日試下，唔該師兄先

我懷疑係入牆個段行唔到1000Mbps

都有可能呀
試埋modem 直出就會分到
舊樓？

入牆做cat6裝修果陣要你特別加錢去做
所以九成九都係cat5 100M

30幾年樓 但呢到成棟都係光纖 得500同1000..

我岩岩先裝修 .裝修師傅完全冇講過 提過
但係佢只係整個獨立位比我插lan線 都關事？

冇講過姐係100M
要自己特別要求既野黎
粗咁多俾你都寧願收少啲唔做

咁姐係要佢搞返要拆撚左個牆？唔識
我見係有條線接住光纖機再接住router

問清楚 放左邊款線囉
正路新裝修 最低限度都cat 5e， 自己講就可以有cat6

近日買左AC86U 有問題想請教 (hkt 1000m plan)
所有線都係 cat6
電腦上網TEST過有8百幾MBPS
但係WIFI只有3百速樓下
想問係咪正常 thanks

用緊5G 無線模式為n/ac mixed 頻道 157

係咪姐係咁？
直頭上唔到網

真係唔識㗎喎

即係依家 係 modem lan port 4-->入牆--> lan 線入router？

打錯
lan 線入pc？

請問下巴打
住村屋係咪買
幾千尺豪宅 (3機mesh) 推薦個幾款最好?
同埋有冇連埋sim card位?
因為得8mb pccw想用4g sim card

頭先google下rbk53係冇sim card槽

暫時好似冇mesh wifi 係入sim card
要4g 就揀隻 4g ac68u 果啲
但係4g ac68u 唔係好清楚 有冇得aimesh
要上網查下

廳到有呢個盒 之後係插去router

之後呢個盒又有條黑線插去rotuer

之後係房插條線再插去電腦到就上到網
同埋係router設定搵唔到有限100mb

你睇下明唔明我講乜

應該住500~600呎一層
係咪要買repeater?
有冇咩款好
依家用緊ac68u non 4g個版
單層700呎左右用得幾爽
但搬屋後乜都冇

不如咁啦
你知道hkbn 係邊到入線入屋㗎可？
一係lan 線 /一係光纖 跟手應該係入去 hkbn modem（ 唔記得係咪華為modem
之後 揾條lan 線直駁入牆 對應返pc 果段插槽面版

你直接砍掉重練 揾個modem 出嚟 唔好連router
淨係做 hkbn入屋-->modem--> pc 咁嘅連接

repeater 最多都係 令到連接穩定啲
你8mb/4g 本身已經慢 repeat 完更加唔洗講

Modem?呢個？
全屋得呢2部野 同埋果個hkbn面板 沒有了

有朋友用緊4g 實測都有20~30Mbps
起碼叫做睇youtube順暢
我早4,5年仲用緊8mb, 紀對明白咩感覺
收到消息搬屋要接受8mb, 就好似五雷轟頂咁

到時應該地下用4g router,1,2樓裝repeater掛

個廳得呢3個野

之後我間房只係得呢個

光纖盒條藍色 lan 線駁左去邊？
一步步睇下
我都亂亂地 怕搞著你

請問一下村屋4g router
Netgear nighthawk m1 (澳水)/(港行) 定Asus 4g-ac68u
邊個收信號會比較好?
電話放係窗都係得-98dBm
(sim卡 係csl 用緊600速plan)

冇分別

藍色lan線..？冇藍色...

咁光纖盒有冇線走出嚟？
lan/光纖

個光纖盒就只係得一條黑線插左去rotuer

咁on9？
隻華為modem 唔洗駁㗎咩
隻華為modem 駁緊啲乜？

thx
用csl既話
係咪平平地買係淘寶買隻netgear m1 澳水就ok?

只係有條幼線駁住hkbn面板 同埋rotuer

哦 modem 咪有條 黑色lan 線嘅
呢條 直入pc 唔經router

真心唔明..呢部野係廳..pc係間房

條黑色一定要插住modem 如果唔係咩都上唔到wor

咁線有 1頭1尾㗎嘛
頭接去modem 尾入pc
入pc 果段可能會經過 入牆lan面板

試過 上唔到網

咁嘅駁法
電腦 果個 lan logo 出黃感嘆 定 紅叉
有冇試過 呢個駁法 之後restart modem 同pc

推

用咩設備收5g？
同埋5g 就淨set ac啦 mix左n 等於2.4g

紅叉 未試過restart

restart 左睇睇
正路modem 直入pc 係最快 咁都紅叉就唔清楚你係咪駁錯
但係經router 又得 好困擾

買68u啦 呢啲野盡量買返行貨好啲

咦 可能我錯左 咁講法應該係黑線頭插modem 尾插hkbn面板 個面板就係直入pc
咁講岩唔岩？

個面板 要配對返 係房入面 駁pc 個面板

試下hkbn隻modem抆走黑色同黃色cable 跟住淨係插返黑色cable去modem 再將黑色cable駁落電腦

有巴打幫手
條黃色線係駁緊咩？
可能hold 住左個 address 都未定

唔係有得淨set ac

自動？
如果 channel set 左係3位數果啲 好似就一定係5g
可能講錯了

咩設備收wifi 咁慢呀？

設備你指電話?
AC86U
iphoneX

iphone x 算係咁啦 有300幾
max 應該 係2x2 667mbps？

屋企部wifi每隔十分鐘就load唔到網絡要重新連接無限loop 想問下係咩原因？

p.s.舊個部冇事

2x2就平均3-400mbps左右

brother
想問屯門 邊度買 router 抵？？？？

你同下面果位巴打講既方法都做過曬 都係得100mb
都係叫師傅上黎check比較好？

用緊R7000嘅巴打
邊個版本嘅firmware好

咁樣睇嚟好大機會 入牆得100mbps
問下裝修師傅
叫isp 上嚟睇好似會收錢

hard reset 一轉
仲有事就升fw
再出事拎去代理

話時話 之前討論過ad ax wifi
跟手依家netgear 出左個ad router
asus 就出左ax router
想問暫時 有咩設備 收到ad/ax

ac86u 雙11 taobao 800人仔有找
有興趣記得去返官店買

寬頻師傅話唔關裝修事

咁最後係咩事？

岩岩打上去128100 屌佢老尾 佢話一定要光纖機直插PC先可以用到1000mb 話唔可以經router 話router只係用黎分享 .叫我去就近門市攞6米既線拖入房試下 痴撚線？

其實寬頻CS唔係好識電腦
好多基本野佢地都唔識
你個問題好撚肯定係牆入面既線唔係cat6以上

電腦白痴JJ插沙一問，本身pccw1000mb,今日整咗隻ac86u，cat6線插lan1 port都岀到1000，點解一去到speed test就降到得翻300

wifi?

Lan線插電腦

地區係咪跳左去其他國家呀

試多幾個server
speedtest有時啲server會鳩下鳩下
你睇下同一時間check幾個...
或者用 or
PCCW佢自己以 測試為標準

入牆果條係拉本身既線 再者本身個寬頻師傅話我呢到成棟大廈都係光纖只係得500同1000mb

到底係條線壞定真係冇1000mb

你直插modem再用呢個網test
冇800MB可以叫得佢黎整
PCCW 8成速度保證

應該唔關線事 線有問題一係就變左低過100M 一係就連都連唔到

如果係router壞都幾黑仔...

睇黎係真係冇1000mb，唔該巴打

似500M多過1000M

本身嘅線係咪姐係cat 5
個師傅睇怕係誤會左 講緊佢地isp 入牆果段
而唔係講緊你屋企自己入牆果段

個19 cs 都唔識嘅
我地呢到個個都用router 駁㗎啦
modem 直出到緊係好啦 會快啲

我開始懷疑係我自己屋企入牆果段
因為我岩岩唔經rotuer 用拉線入房果個面板插modem都係得100mb 係差在未搬電腦出廳試
如果係屋企入牆問題 咁叫師傅重新拉過都得

岩岩搬左主機出廳 直插modem 可以上到910mb
係咪姐係可以叫裝修師傅重新拉過

一早講左
後期 拉cat6 有難度 仲唔比人劏一筆

3頁前已經講左
前期後期拉冇分別
重點係cat6線粗過同硬過cat5好多所以入牆好麻煩
好多師傅有錢都未必肯做

我岩岩係廳到試埋rotuer直插PC都有1000mb
咁姐係入牆既問題

差在係幾多錢姐
前期 可以燈喉都上潤滑油 甚至駁燈喉果陣就一齊穿

總有人肯做嘅 不過就麻煩囉 要揾人睇住

原來我另一間房既電腦係可以上到1000mb 姐係唔係入牆既問題啦喎
係咪個寬頻師傅手工唔好 點解會咁？

拉錯線/ 打rj45頭打得唔好/ 拉傷線/果條線本身質素差
叫人返嚟整囉

56百 有冇router推介？
淘淘都得

請問屋企二千幾尺，想一個router搞掂全屋，有冇穿牆能力高嘅router介紹？感謝各位

冇一隻係可以搞掂咁大嘅屋
除非你間屋冇partition wall

一千尺都難一隻
起碼要三隻裝既mesh

有冇巴打淘寶買過AC66U?

一買個orbi 30翻黎
Update唔到
之後download speed慢到傻

大家唔好買orbi

不如去換過隻 巴打可以買到機王

我想知點解upgrade唔到

用usb插入files都up唔到

新手唔識 而家屋企個wifi慢到on9 4個人share 想問如果想個wifi快d 係咪基本上上網升到1000mb再買個1000蚊既router就得

可以用speed test check 左wifi 幾多mb 先再考慮囉 如果就完約既話都可以升1000m

我岩岩check左 好撚唔穩定 一時得幾十 一時又上到50,60咁
我desktop插lan線就穩定9x

同埋我部router而家放我房 一出廳就收得好差 隔左幾幅牆

求巴打幫手
router: R7000
網上爬: 1000M
PS4 用cat6線插modem 出到7xx-8xx Mbps
但用同一條線插router PS4收得2xx Mbps
手機(ip6) 收得3xMBps
係router問題? 點搞番點?

PS4用wifi?
iphone你test完cap張圖上黎睇下

PS4插lan線 7xx-8xx Mbps Wifi: 2xx Mpbs
iphone

第一wifi 2xxmpbs好正常
要放係router旁邊先有機會上到400-600
你ps4放地下/櫃入面 又要隔左牆又可能有櫈呀枱呀之類
愈多野係中間 減速愈多

第二 #1有講到單位問題

Q6: 想問下MB/s同Mbps點換算？A6: 1MB/s = 8 Mbps

姐係iphone都有 292 Mbps
同第一點一樣 愈遠愈慢
如果router同接收既device唔係同一間房 200-300對wifi黎講好正常

有沒有人簡單講下ac87u ac88u分別？
姻果改天線，應該買幾多db?

但係我手機同router都好近
諗住買R7000 wifi表現應該會好d
關唔關我router放到好高事??

唔關事
主要問題係iphone 6 wifi 好舊 理論數字最盡只係得433
Ps4 如果係初代連5ghz wifi 都冇 slim同pro先有 但ps4出左名慢
你如果用啲新手機試就見到600-800m

我PS4 係pro黎
PS4 pro 同router距離 大約得6米 無隔牆
連果個wifi 個名有寫5G
但都收得2xx Mbps

用緊66u b1
聽講係大陸已經用唔到VPN黎翻牆/用到都好快封
咁依家最好係用咩方法翻牆？係咪要刷firmware先用到

Ps4系列個wifi接收出名廢
為己為人請盡量插lan

Iphone 2x2天線 最叻係3-400mbps左右
你跟版頭set一次 地區us
Router放得高先優勢 因為router信號係偏向下

係咪個firmware 太舊
我之前隻orbi40 又係update 唔到跟住原來要由你依家用緊嗰個firmware 開始update
唔可以以下update 到最新

要刷merlin
google "merlin ss" 好多文教你set

唔知呢到有冇人試過用intel 9260 玩blizzard game
幾分鐘會爆一次ping ?

用咩router

Netgear 7800 , PCCW 1000m
連接方法： 5Ghz
接收： 4格

之前張onboard wifi無事
換咗9260 先對blizzard 有影響

Netgear 新Ax router型到

ax8 用broadcom
ax12用qualcomm

預定都要$3000左右

你又係個download speed好慢？

我係見到個firmware 好舊先update 下
不過我係rkb40

係咪要係官網慢慢搵先？

直接search 個model 就有曬所有firmware

但你個download speed 有冇問題？

好似係download 慢少少

多手r7000
刷firmware
刷到變磚點算
淨係不停update setting 入唔到192.168.1.1
wifi連唔入

求救

hkbn 1000mb AC66U B1平少少 夠用嘛？

差唔多喇 asus 果部ax88u 都唔平得去邊
係意外ax12 用qualcomm而唔係一樣用broadcom

隨便google下

謝謝,但我有用再原始方法用

但我係一開始連都連唔到入去router
所以

好抵
屌如果唔係雙11買左ac86u 實買呢個

20同40都有少少距離既
40會勁啲

用orbi一定讚好

有冇師兄用緊有隻叫portal既router
有冇伏? 我網上見好似唔錯，有冇包膠?

我用緊，不過係PS4直插，冇問題喎

另一個1000M就ac68u用

從來唔用原廠firmware, 一買返嚟設好wifi即flash做merlin

有部舊嘅n66u拎咗返深圳用，6年機仲係運作良好，merlin都冇支援要用fork出嚟嘅384_xxx

唉頂 中咗i-parcel
希望嚟到冇穿冇爛

其實香港買都係貴小小，仲有保養 點解要買水

平500都值得
反正有30日退換
行貨保養都係保你一年姐

唔係呀，保兩年定3年架

3年你岩sorry

不過壞router寧願去買新就費事整
又要拎去咁遠又要等幾日

不過你用用下就覺得mesh好正，其實好多人換左orbi之後都無咩負評

係強國買既ausu router 全部 lock晒得簡體同英文

仲信唔信得過

刷merlin囉

usb lan卡有冇推薦 定求其買隻得
啱啱先發現部垃圾laptop嗰張原來得100Mb

師兄淘router係咪會自己轉左做三腳去？

係呀
我岩岩收到雙11淘既ac86u 官方店淘既
有得set繁體中文喎
睇黎唔洗刷merlin

orbi 好伏
千祈唔好買

點解咁講

個download speed 得10 mbps

會唔會係你income 有事，我從來都無試過

唔會喇 我插線有400幾

原來最新果幾個version會跟返router個地區code
update完得返簡體同英文
要downgrade返佢預設版本先有全語言

我用緊R7000 刷左merlin 想開PORT 黎remote play... 但係點都連唔到部PS4
試過開個port俾電腦 再用TEST port既網試..都連唔到
係唔係我set錯左d咩?

已經用左DHCP固定左PS4個IP

rog今次得1+4port
而且，只有2.5Gb lan*1
可以無視

5E
55米內上到1000mb
30米內上到10GB

找個真正有料的同你跟La

5e 都上到10gb 咩
不過5e 都已經8芯啦
同cat6 一樣難拉

5就10m內1000mb

5e easyjob
你有心玩，我一條20mm喉，去皮，拉到10條1000mb

以前開工，再難搞，我都有方法

去皮
巴打買開咩牌子啲線咁靚

冇，只係amp

但要超級細心放
要兩個老師父先做到

學到野了
去皮拉 咁洗唔洗 抆走埋 中間果條core
反正都唔要 保護

可以
但不能夠太長
個人建議，如果冇打算上10G
拉cat5E

如果打算上10G
留25mm喉

如果20mm喉，又要Cat6
頂多2-3條

巴打 做裝修 定判頭

我做同人執手尾
好似佢入伙上不到網，TV冇訊局，wifi弱，喉塞
專做大job

我收好貴
$1000一條起

咁fatfat
專業 solution provider

係香港，冇乜公司肯出802.11R成set(太貴了 ）

以前重有做佈線，而家冇乜人找我，因為一般裝修識拉

我主要都係做維修多
要24hr開工，重要不可以斷network, 其實好惡做
由奇上手一般亂到PK

但的確任我開價，因為係有一般裝修C父整唔到
先會到我手

用port forword試試，對應返裝置嘅port，udp同tcp

有無用佢orbi 個app test 一test 網速？

都係唔work

ac66u b1
淘寶睇有分單隻裝 兩隻裝有咩分別

而家4G router除左Asus 4G-AC53U同4G-AC68U外仲有冇其他？

rt2600ac 同r7800 應該點揀好?

r7800平成500 蚊咁濟
基本家用點都係效能過剩

netgear R7100LG
係r7000 嘅4g版
包保用得開心

唔知點解成test 都係upload快過download
電話電腦都係 EA9500S
iphone 7 plus iphone x都係咁

邊方面好過ASUS?

搞錯咗，呢個，以前轉比部linux電腦嘅shadowsocks-libev server,後嚟喺router裝咗shadowsocks-libev server之後delete,噚日買咗個NAS開咗l2tp/ipsec vpn同開咗nas login 介面試，冇問題

而家喺街用vpn login router

信仰嚟

你信asus就駛問啦

現時用緊Dlink 636
電腦插lan線打LOL 出現呢個情況

有時仲會唔彈出黎，
skype會斷線
如果用電腦連wifi打到中途會爆ping

想換個路由器試下解唔解決到問題

我見各位師兄推介netgear
想問買r7000定r7800好

家中唔大 應該500呎左右
唔該各位師兄

定格應該唔關 上網事
你試下modem 直出 有冇相同問題
wifi 干擾大 爆ping 都正常

係admin page 查下log 有冇 自己斷線
不過dlink 出事都正常 用得耐嗎？

有錢就r7800 有筆值就上勁啲 一勞永逸

師兄想問R7800再上係咩？

r8000/ r9000/ netgear gaming series
上官網睇

我由ac68->rog
我fd ac68->ac86

rog vs 86
分別其實不大

一個四core,一個2 core

今日買左新router
裝完Speedtest 5G速度
ipadmini2 ~120mbps iPhone ~350mbps
點解會差咁多
Setting 80Hz 頻道149

ipad mini2 好似冇 5g wifi？
官網唔見有ac wifi

唔熟router 想問下netgear xr700 大約值幾多
有部全新 但係自己又唔需要 二手router又少人交易
唔知咩價啱 求幫忙

香港 4300
外國 3800
好少人拎咁多錢買一部家用router
有4000蚊寧願買mesh
真係有人肯洗咁多錢我諗佢唔會介意果幾百去返鋪頭買

簡單黎講 除非你賣半價 如果唔係都幾難有人要

咁今日去買r7800算
希望冇伏

Thank you
Between有人想要左佢既可以加我tg

屋企用pccw 1000m
想問下r7000 配咩adapter 比較好？

pc wifi adapter？

pocket wifi大家有無推薦
諗住整個CMHK/ smartone 全速 4G plan share比notebook
翻工打機用
上網睇d介紹一係紫米 MF885/MF855
一係就華為
仲有無其他呀

係呀

asus USB ac-68u
Netgear a7000

想問下用緊雙wan 1000mx2
用緊負載平衡設定比例set幾多先可以用到盡1000mx2?

理論上用唔盡
因為對家 dl server 永遠唔會比你chur到盡

用得盡又會 塞爆自已網絡 應該delay 會勁左

我而家屋企用4g router 比全屋用
但書房desktop 個wifi 手指成日斷線
我手頭上有隻rt ac58u 多左出黎想試下行repeater mode 但發覺panel 冇得咁揀
請問各位手足有冇建議可以比我

利申wifi 手指係netgear a6200

用2部router就得

巴打咁設定比例應該set幾多好？佢本身幫我set係3:1

巴打屋企細一部夠了，咁設定比例應該set幾多好？本身佢幫我set默認3:1

我想問 我用緊網上行100mb
老母煩9我話上網好慢
我打去網上行問佢話我網速無問題
可能router有問題
佢又sell我加$38轉1000mb
我諗緊係買隻router試下先
如果老母都嫌慢先再upgrade plan
完全無頭緒買乜router
求CHING解答

ac68u /r7000 啦
1000mbps 啱洗 又唔太貴

屋企wifi成功上到350幾mbps
PC有900

其實冇乜分別 主要係家用router粒晶片淨係轉換到1000m

用過1000m就會知100m幾慢...
差別好大

小弟用緊ROG GT-AC5300

呢樣野 我自己本身冇用
但係google左一陣 之後發現都幾複雜

如果group 唔到 例如打機野 用死一個ip /dl野一個ip
咁樣分2條wan 基本上只係 有2組ip 比你用

當1：1咁分 可能會提升到少少 穩定性嘅
但係自己唔會開server 就其實冇分別

我估1：1 咁set 可以因為 負載平均d 令其中一條冇咁易 塞爆/維持high load 可以穩定d

不過3：1冇咩獲氣就唔搞都得

因為以家有1條HKBN1000M 另外網上行1000MX2
用緊ROG GT-AC5300 想用盡佢地上網唔好晒 唔知點樣可以用盡佢地

我宜家用緊$138@
佢話加多$38變1000m
然後話要收$680安裝費
最後佢話可以比返$680惠康禮券我
deal唔deal好？

冇㗎啵 total 3000mbps
20個bt 都dl唔盡啦

大概幾錢
邊道買平D
我係咪應該換router先諗up唔up grade去1000m

按自己需要 同能力啦
plan 格價 唔多識 都海鮮價

冇1000mbps 就唔洗換啦
換完之後 個router 咪浪費

diu佢就有份 叫佢直接免安裝費啦
除非你不嬲用開惠康

咁點算好

我都覺得其實佢係會做到免安裝

唉,唔知點解岩岩先發現入ROUTER設定發現 網絡顯示已連線中斷一係就您 ISP 提供的 DHCP 功能發生錯誤 但明明上到網用到WIFI 都唔知咩問題

懷疑最近pccw dns server死左
你試下改dns 做1.1.1.1 / 8.8.8.8就會冇事

唔知近排WIFI 突然有一下上唔到 斷左線咁 一陣又無事 唔知關唔關事.一度以為係ROUTER 問題

淨係wifi就router真係有問題

上網 同 WIFI 都無事 只係WIFI間唔中會斷,加上我又用XS MAN聽人講WIFI又有問題,都唔知邊到有問題以家

我想問
屋企PCCW 1000M
自己公司 和記商業100M

已經買左兩隻ROUTER
DIR 867 DLINK 同埋TENDA AC18

大家會點簡?

問題2: 我部電腦直插MODEM 好D 定係插ROUTER 好D?

有無d平d架

1000mbps?
ac58u 睇睇 算係1000mbps 入門router

我未決定轉 我唔知屋企上網真係慢定個router真係壞

wifi 定lan 慢？

wifi 無搏過lan

咁通常都係 個plan 慢啦
你dl個 speed test app 落手機 run 下幾快
香港咁多干擾
入線得100 wifi 再打個折 行遠少少 跌超過1半都得

依家用緊邊隻 可能太舊 手機啲天線數 可能多過個router都唔定

今晚返down嚟去試下先

我唔記得用緊邊隻之前唔係我買

反個肚 影 招紙/牌子 睇睇個牌子

今晚影先

新買部 4g-ac68 detect 唔到sim卡
試咗兩張sim 都係話 「未插入」
有冇巴打同樣情況

試下推入少少
印象中張卡要推得好入
好驚會卡死

我想問下interent status點解會disconnected
利申：用緊pccw 1000m

懷疑最近pccw dns server死左
你dns改1.1.1.1 / 8.8.8.8 呢啲public dns server就冇事

Thx

Linksys個set WiFi 有無人用緊？ 好唔好用？

唔好用 垃圾

Velop whole mesh個set 垃圾？下年一轉HKBN 要買router 諗緊 ac86 但我router 放房 驚出面收唔到

orbi

有冇用緊Synoloy RT-2600AC router，睇介紹好吸引，有SSL VPN，呢樣嘢唔係個個router有，UI同synology nas嘅dsm差唔多，估計好易搞

Linksys出名唔好用

1000m 用RT-ac68u, 但礙於傢俬問題拉唔到lan線駁主機
有冇接收wifi嘅usb/ pci卡推薦 ？

usb ac68u

係咪一定要用番同款嘅adapter?

唔係 唔同版子/ 型號唔夾都一樣得
夾型號 就唔會買勁左/廢左咁姐
usb ac68u 會對應得返 rt ac68u 個速度咁囉

唔該曬巴打

Ac78u 好似壞壞地 想問下有乜嘢升級

Ac78u完全係牙石棄卒
同級抵玩
Ac86u / R7800

DLLM 下一部應該唔再用佢嘅牌子 R7800 都好似唔錯 咁如果 XR500? 都幾靚仔

560有AC66U B1

有無巴打試過用電話app speedtest 都有1xx/ 2xx mbps
但一上網就硬係connection failed 咁？
用緊pccw 500

有無人用緊67u嗰pack野？

RT-AC88U 配 Pce-ac88
Hkbn 1000mb，無線網路卡速度一直都係1.3-1.6G咁上下，上唔到2.1G
用1.3-1.6G行 speedtest 470幾mb下載，但最高可以去到成900Mb下載
有無人知咩事，點樣先可以拉番高個下載佢

巴打你張ac88食唔食得曬2.1G，我同你一樣88u+ac88，我得500mb咁上下既下載

Refurbished?

我都諗緊買唔買好

用緊ac68u
買黎行aimesh ok ?

其實xr500唔抵玩 唔上唔落
我用緊r7800暫時無鑊氣同穩定
缺點係無乜第三方野FW

想問問點睇Synology RT2600ac，我想用iPhone share WiFi 駁落router再share岀黎，好似得呢隻得。

有冇介紹

想請問下用緊NETGEAR R7800想SET 半夜熄WIFI，但係SET完都係無熄到，可以點搞? 之前用R6260 都係咁

美水rbk23 $1600買唔買得過？

同問 比香港平左成千

上newegg 睇下有乜平
見到個3機mesh wifi 得HKD750
睇下間公司乜黎
google一下Tenda,即刻打消左想買個念頭

用緊66u b1
唔知點解一駁個外置HDD落去就冇左個2.4g wifi
抆返走又冇事

同問，限時聽朝玩

巴打
屋企300尺 用緊ASUS RT-AC1200G+
前幾日pccw黎裝1000mb
之後speed test完download得4-500mb
Upload最多100mb
但pccw條友用佢部notebook就2樣都起碼5-600mb
請問如果係咁會係咩問題？ 求指教

仲有咩揀

Pish

乜orbi唔係好受歡迎嫁咩
定係我 outdate

巴打好需要第三方FW?

你自己經lan 線 入pc 試？
長度分別 影響速度都有可能

我係lan線入router再駁主機
Pccw個人係lan線直入notebook
我router入主機果條好似係cat6 1.5m
其實可以短啲 但影響咁大？

經唔經router都唔應該咁慢
我用pccw 1000m經唔經router speedtest上下載都有900以上

測試結果 可以因為 測試server 而影響左
試多幾日
modem 直出係會快啲
500幾mb 都算係正常 速度
上下載 唔一樣其實冇所謂
拎最大果個數 就証明到 上限速度
唔同地區/ 時段 個速度又會有分別
要睇返個plan 保證有幾多%

唔一定

500幾mb都叫正常？
用左5年1000mb未試過低過800

睇plan 個條款啦
我又保証唔到 換router etc 用錢嘅方法 可以快返啲

講真dl 野 都好難用盡500

因為其實未完約
佢係裝左個上裝先 果陣係比我試下
係有啲好奇點解差咁遠先想問下
而家試唔到 唯有等到一月

pccw依架改左plan條款冇速度保證
但得5成 咁點解要俾1000m既月費 俾500m唔好？

遠古前
R7500都係棄率
最後出左R7800補鑊
所以跟大隊買主流安全啲
AC86U係好選擇

推 有無人識?

到你 500m plan 果陣就 再慢啲
你都冇計

我部都係咁,但又正常用到，問過Asus support, 話係bug

改dns server 做1.1.1.1 / 8.8.8.8
唔係bug
pccw on99

有冇升多一級

有冇人用AX ROUTER
如果想入手有冇話邊隻好

哇 有冇跟得咁貼呀
今年好似未有 ax receiver 出㗎啵
巴打出年即換 ax wifi adapter？

隻R8000好似有D壞壞地
橫掂都係換就直接換隻最新既算

暫時好似都係得 asus netgear 有出ax router
香港唔知賣未
巴打自己研究下 應該連評測都少

暫時唔抵嚕巴打
一係上ax router

7800同8000分別大？

AC68U成日都會出現"您ISP提供DCHP功能發生錯誤"

直接插線落部腦可以正常上網，然後只要再將條線插落router度又會正常番
係咪代表個router收收地皮 要換過部

R8000係多條5g頻道 cpu唔同
評價都比較麻麻

應該真係isp問題
modem + router restart
仲有事 試下改埋dns
再唔得reset 試試
或者 係拎wan ip 果頁 轉其他method save一下 之後先轉返dhcp

改Dns做1.1.1.1 / 8.8.8.8

pccw最近鳩鳩地
時間都同步唔到

我唔係用pccw
係用hgc

試過restart modem同router
Reset部router都試過
問題依然會出現

岩岩改左個dns去 1.1.1.1睇下咩情況

冇用mesh，bb1000，up,dl 300至400幾 5ghz正常?

呢個問題好似答左好多次
睇你個設備收發天線數
2x2天線 3-400mbps係正常
要收滿1000mbps自己買隻4天線接收器

ac68u

日經
接收設備 嘅天線數會有影響
唔淨係router 方
要快要2面都勁先得

所以router商吹都識飛都有人買單

咁router 廠都錯唔哂嘅
佢標 ac1200 起碼代表 max 可以去到1200
只係自己啲設備 唔夠勁姐

正正係咁 設備永遠追唔上router

咁都正常嘅
上游嘅野 高級啲 勁啲
放係其他方面睇 都好易有呢個現象

無知一問
Modem—router—switch—2隻wifi router
2隻wifi router 各自比幾隻ip cam 用，呢個駁法可行嗎？

想問下會點睇二手router
係肥花睇到有隻幾抵屌

用緊500M寬頻
想買新router 2部
一部放廳駁LAN去第二部喺尾房
求推薦
BUDGET1500-2000

買router一般家庭推薦R7000/ac68u係有原因
要花錢寧願買mesh舖好個網絡訊號仲緊要

最近電腦上網(經Lan線)成日斷一下又連返...睇片個d都唔覺但打機一斷就好明顯 斷兩秒連返已經死咗
換過網線都係一樣...想問會唔會關個Router事...
Router用緊ASUS RT-N14UHP,已經更新過Router韌體版本同Lan卡drive,冇任何幫助

Ac88無線網路卡，加Ac88u 都收唔足1000mb

wifi 係會有loss

其實三個Google Wi-Fi係咪已經好屈機for 一個過千尺嘅屋企？
有冇巴打可以推介一下一個速度快射力夠勁同埋非常穩定嘅router? Budget 有4000到5000求巴打出招

咁要直接上ax router 啦

ac87u version a2 買唔買得過？
wifi 有無斷流問題？

今日由hkbn轉Netvigator
用緊ac68u，刷左merlin
係192.168.1.1果到見到“網際網路狀態: 連線中斷“
但我上到網係咩玩法

重新開過隻68u都係“連線中斷“，但上到網
係第二部device上192.168.1.1都係一樣

上面好似有講
pccw bug嚟 佢自己個dns server出問題
換8.8.8.8 好似fix到
不過都冇上網問題 可以唔理

收得300幾400喎，正常咩

睇你有無主力牆，我建議orbi rbk43,3隻任擺

利申用緊rbk23

想問下係廳modem →switch→牆內lan線入房→直插房電腦
speedtest download rate一開始有7-800
跟住跌到得番1xx
upload rate就穩定8xx

另一間房就反而兩樣都長期穩定9xx
咁樣會係咩問題

轉左smt 1000mb
想買返隻router
但又錯過左black froday
有冇推介係抵買？
果兩隻神router（r7000)邊到買會比較抵？

想問ac86u溫度係咪好高？夏天用會唔會過熱？諗緊買佢定Netgare r7800

自己研究左一輪, consumer router效能好撚垃圾 又永世無security fix
但wifi range好強

有無人用mikrotik router?
routing效能屌打幾千蚊consumer router, keep住有update同fix, 但佢個router os好似好複雜好難用, 但平到on9

ubiquiti edgerouter x 同usg效能好一般又貴, 但ui好好多

再加淘寶2個unifi ap ac lite, 1k玩prosumer level router+ap

家用router 好處就係易 setup嘛 幾乎一買即用
自己肯投放時間 緊係可以有好啲嘅野
問題係本身有冇果啲需要 security / better routing
屋企用 連接devices 少 家用router 一般都夠做
買完返嚟 仲要間唔中放啲時間 撚下佢 少啲興趣都唔掂

家用Router就係求方便
要adv function自己買隻二手Cisco Juniper基本啦
雖然d adv function 對家用都冇咩意思

買RB4011 WIFI

其實一SET
UniFi Security Gateway 3P
UniFi Switch 8 POE-60W
UniFi AP-AC-Lite
UniFi AP-AC-LR
效能有咩問題?
USG食晒1000m
UniFi AP-AC LITE 係間屋度放兩隻
WIFI COVER又好

利申 有一SET

usg 睇落review 話iperf, speedtest 先有1Gb
workload一高就會現型
mikrotik又平又勁但介面...

你屋企用啊嘛
我屋企有廿幾個CLIENT度(電話電腦 再加其他IoT )
未見過有咩問題
總之你TEST佢有1000m
十幾廿個CLIENT無問題
你仲想投訴D咩

咁當然
講效能都係輕路由+pfSense
1000蚊SET + pfSense
乜鬼開晒都OK 食晒1000m

主要係mikrotik性價比太高
我應該都handle 到佢個19介面
如果夾unifi ap無問題我應該都會買mikrotik hex+ uap ac lite 2個

點解唔買RB 4011 WIFI?
近年最高性價比喎

唔鐘意一體式
mikrotik wifi 好似tune左好耐先有正常表現

一個4011 wifi夠我買齊 hex + uap ac lite x2

4011 個效能勁過你hex 好好好撚多喎

BTW 一體機個WIFI COVER 會勁過uap ac lite好多
同樣地
我講番AC68U
佢個WIFI係好過一隻uap ac lite好多

我又唔係10Gb 上網

AC wifi cover再勁,一遇主力牆都係仆直
好似2個ap放兩間房好d

啱啱發現hap ac2 算有 2000M throughput
仲要附送弱雞dual band ac wifi
只係貴hex 10usd, fit晒1000M plan

5G穿牆好差

YES
我屋企都係長型三房
之前隻AC68U放SOFA隔離
尾房都收到
老婆成日呻會唔會太勁
呢次直接係走廊頂放兩隻AP
唔使煩

電腦白痴一問 新router使唔使特別點set

btw 上唔到

買左個67u想setup 做node但我係68u嗰版search極都search唔到可以點

搞掂了

想問下 如果屋企得100Mbps上網(老豆之前簽落最近又繼左約 ))
想換部新router 舊個成日loop空氣(無人down野有時都會咁)+收唔到 (都有6-7部機連住)
只係要求收得好.
依舊係推薦#1既 $500 - $999預算AC58U / AC66U B1 ?
or 1000budget內有無推薦?
當然希望盡平 唔想部router機能過剩

你上錯網
直接打192.168.1.1

如果用緊ac68u 網上行叫我續plan 有3個choice
1. 2x1000M 玩Dual LAN算數
2. 1000M 送Google Wifi
3. 1000M免6個月 自己另外屌多隻asus router 玩AiMesh

有冇巴打可以比下意見？

R7000 呢排 2.4GHz Wi-Fi 自己消失，係咪冇得解決
(已經刷咗最新版 Merlin FW)

3啦
免6個月 夠買多部router
除非你鐘意google wifi 外型
6個月嘅錢應該 買到勁過google wifi 嘅ai mesh router

AC86U / R7800 兩隻有咩分別？咁岩router壞左要換

續約唔會平得過轉台

依家$500 - $999預算可以屌到隻AC68U
可以去深水埗行下大鋪格下價

琴日買咗AC68U
但係用WIFI打機個時成日爆PING
之前用LAN線都冇咁嘅問題
想問咁多位巴打係router問題定用WIFI咁樣係正常
如果係router 問題我就拎去換

Wifi唔可以同lan線比架啵
Wifi打機不嬲都係下策 要用wifi打最多盡揀5g 少干擾同撞到牆試試

100mb 呢加有咩路由器低買2018？

有雙頻又預會升級頻寬
Ac58u係好選擇

Mikrotik 太正
之前用68u換左hAP ac2返唔到轉頭，本來想買draytek 後來比routeros 吸引左

主要係佢有好多 function 可用，但普通家用router無
依家主要用來玩不同site vpn 同dual wan failover

wifi覆蓋範圍黎講ac86係咪大過ac68?
如果同r7800比又如何呢？

前者係既 晶片新自然會強

Ac86u 同r7800都好難比
一個博通 一個高通
睇你有乜取向

86u始終新啲
會強啲 佢又係4天線（一條係內置）
我會prefer 86u

最近upgrade左smt 寬頻 1000m , 用緊totolink a2004ns 5ghz wifi 去部iphone度 down 得90mbps, 係咪部router太廢？

係，以前都係用呢個
都係轉1000M就換咗
記得嗰時直插電腦行到900M，但駁咗呢隻再駁電腦行得400M左右 不過三百幾蚊貨仔有giga port都算係咁
之後轉咗R7000

買返兩大牌子成熟款就無咁伏
Netgear / Asus

Mac友/ 500m 或以下寬頻 因為佢lan to lan上限500左右
用airport exteme真係仲好好打

隻Ac68u 隔幾個鐘會有幾秒上唔到網嘅wifi無斷，轉過channel都係咁

唯有買過部

乜係電力貓

比卡超

Home plug

同問 依家用緊Netgear Powerline 1000mbps 連wifi 版
但怕壞 問定先
如果淨係要lan頭就夠 有冇推薦邊款? lan要1000mbps

Off topic問啲嘢
Fiber 入屋 ISP畀嗰個modem有冇得自己買嗰個？
唔想用華為

用緊d-link dhp-701av 2000m，廳到房電線大約8米長，最高都係320mbps
只係快1000/1200m嗰類≤100mbps

不過都係兩年後先諗
依家仲係100mb plan 諗緊遲下上500mb換套真mesh定點
依家係86u 主
plw 1000 lan out 去68u到做副
如果mesh就想睇下rbk 23

plw1000到68u速度點樣？
mesh未必會快過你而家呢set

我wifi test 就70mb download 9x upload咁
不過我100mb plan黎
lan out就未test過

我用mesh orbi rbk23

覆蓋點 用緊咩plan 速度呢

屋企4房都cover 到，smt 1000mb ，客廳有3-4百mb, 另外兩個就視乎放喺邊個位，因為石屎牆都難穿。 但都有2-3百mb ，我就覺得夠用

咁正 有d好奇rbk53有幾正

我都好想玩netgear mesh等隻r7800瓜左就買

唔使諗，超大座野，我老母一見到個size就bam左，大到成個花樽

上網睇D人既比例係1.5L既維他奶咁大
反而我屋企人應該冇所謂反正個外型都叫做靚仔

你地接受到就去馬，我識幾位巴打都係屋企換完orbi就無再上來 因為都解決左收唔到wifi問題，反而之前有位巴打個orbi唔知點解好低速....

睇定D先 依家Aimesh都叫做so far so good

正所謂早買早享受 我個陣唔知點解用home plug wifi出得幾mb or 1x mb ,最終頂唔順。一換就另一個世界

想請教各位，我用緊orbi AC2200 1Router 1Satellite，村屋分開擺兩層，個Satellite有時會斷斷地著橙燈，但係過5-10秒就變返藍燈，唔知係因爲擺位問題定係setting問題。
我兩部都靠同一面墻，有窗，示意圖：

擺位問題，因為樓層石屎厚身。可以試下買個獨立既主衛星(好似係rbs40/50)睇下好唔好啲

但請問係我應該擺第三個去邊

你鐘意放邊咪放邊囉 用daisy chain setting

感激解惑

Daisy chain好似係主機——-》 衛星1———-〉 衛星2
另一個就係 主機———》衛星1 and 衛星2（1個主連住2個衛星）
睇你想點樣set

你用緊？

明白
題外話：我將原本樓上放枱面嘅satellite放係地下，speedtest快咗50
Mbps

因為隔左石屎樓層，點都會好啲....

Lan 線其實邊隻牌子好？

R7800刷咩Merlin好？

用緊ASUS RT-N14UHP慢到抽筋
Laptop直駁modem有8xx Mbps
一用router wifi得返4 Mbps
用lan線駁router駁入laptop都係得4 Mbps
係我setting有問題定點？

reset 睇睇 4mbps 就太慢

之前有個巴打話自己成屋都係舖綠聯
你都可以試下

想請教下各位巴打
小弟用緊 netgear r7800, 下晝果陣手痕升firmware, 升升下好耐都無反應, 之後睇router個 power button led 係長閃白燈, 搞極都入唔返 setting page ,之後就熄左router 再開睇下咩情況 但都係無反應

之後試過長按 reset 又係唔得, 依加 隻router 連返 modem 都無反應 (wan port led 都無著)

我係咪升 firmware 果陣手太快 熄左隻野

多咗功能

r7800 no merlin
高通u可刷 LEDE

有Aimesh/ 多firmware

Ac88u 洗唔洗刷咩firmware ?

今日轉PCCW 1000M
一陣試吓速度先

新手求教
點樣set電腦至上到1000M?
電腦已經直插PCCW modem (Cat5e 8線)
Onboard lan係Qualcomm Atheros AR8151 PCI-E Gigabit Ethernet Controller (NDIS 6.30) (最新driver)
感覺係setting問題多過hardware問題

我想問咩係AC 岩岩裝網個cf u 話要個 wifi router 要有ac 先上到1000 m

簡單講 就係5GHz wifi
不過穿透力 好差
距離近/ 冇阻擋先發揮到

run個 test 睇下幾快？
估計線材問題
如果 2邊 lan port 係去到1000M嘅話
一插條線就已經會display 1000M

怕係setting 問題就 重裝driver 乜都唔set 再試

賣咗部R7000換86U會唔會好不智

咁我部電腦如果同佢好近。1M 內但係中間隔著個板間木板牆。 岩岩去左問d sale 推AC 68 u 呢隻route 係咪都ok? 唔該晒

得100M左右
試過delete driver再Install過都係咁

但插router用iphone搏wifi又上到500M...
(2x1000M, 想一條線插router另一條直插電腦)

各位巴打想問下，如果要用SIM卡4.5G PLAN，4G-AC68U 係咪一個好ge選擇?

幾錢一個月?

巴打指個Plan 幾多錢一個月? 我未Join 仲睇緊，巴打有好介紹??

巴打,
因為我黎緊都想試下咁轉
我諗緊好唔好申請smartone 2 sims / 3 sims
一張放落 router
一張自己一張屋企人
但一個月好金, 網上睇成7xx$

7xx蚊 ，但張sim可以放router sharing咩？

1000內最好router 係r7000定ac68u

用wifi 多 唔用lan 線 家用1000m
要有usb 3.0 for media share
thanks

reset左都一樣
之前都慢架啦 得果2x Mbps
依家得返4 Mbps真得慢到抽筋

壞左
換啦

屋企300呎
無主力場
通常2-3部device連wifi
budget $400 router 有咩選擇?
想穩定同耐用

1000M, 買AC1750 以上router is okay. 牌子按你鐘意

Mesh 大家會推介邊隻

求助各位大佬，用緊88u，屋企7xx呎房已經收得好差，5G直程冇埋，點算好？買多部asus做 AiMesh？定換個部？thanks
HKBN 1000M

平平地買ac68 做ai mesh

覆蓋唔夠 就一定係mesh 去加覆蓋
不過 留意有冇空間擺位

Netgear系列都少伏
唔好買支那牌子或linsys就ok

同意加多隻router做覆蓋

巴打們 平安夜聖誕快樂
祝大家上網收爆 無伏順利

推下先

想簡單問下 咁reset係咪 power制同reset一齊 hold幾秒 正常就得 因為試過都係無反應
搞唔掂過埋聖誕 去代理整算

買左R7000無耐 上網見到有人話可以整個VPN俾自己返大陸翻牆用
呢招宜家係咪仲用得?

請問如果電腦直插,有無d價格中等,可以support到100M寬頻 bt穩定下載既router推介?
而家用緊隻百幾蚊既totolink
但bt就唔太穩定,速度上上落落,一時9.xMB/s,一時跌到1.xMB/s
或者係bt下載緊既時候,如果上下網,bt既速度又會即時直插

In orbi, we trust

好，謝謝各位回答

push

我覺得都唔好浪費呢筆錢喇
留返下個規格再換

除非想擴大訊號玩aimesh就唔同喇

想問如果玩aimesh
直接淨用asus 個mobile appset 唔set 到?

可以 不過用web ui方便好多
今日先set完

本身用緊隻86 想買多隻set aimesh

66ub1都support mesh
我都係86u+66u

咦 平兩舊 諗得過喎!

想問下呢隻點set先行得最快。例如頻到。同埋一上網佢話用咩http連線。叫我轉https連線會安全好多。咁做又會唔會好左🙏🙏🙏🙏麻煩哂大家🙏🙏🙏

各位巴打
想請教下 呢排我個router 成日斷斷地 係咪即係夠期換？ 用緊 tp link acrcher c2
我登入佢個app 佢有時話搵唔到個router
登入左 整整下佢又話無網絡
求賜教

Merry Christmas 各位巴打

想問下大家點樣update orbi mesh router
自動更新出Error
係香港netgear個網站冇得down filmware
上international 果個down左幾個version 都話此韌體檔不正確

咁奇怪既，手機app update都唔得？一係叫官方上門回收

隻68u reboot完就咁點搞？

router off modem off
等10s左右 >modem on> 等10s 著啱燈 >再 router on
唔得就reset 試試

聽日試一試 部router 唔係我房 thx

想問下屋企係咁樣，大概500呎度，紅點係放router 個位，下個月轉500mpbs 上網，換咩router 會係1號房收得好啲？ 依家經常係房入面收得差
另外想問下router 內置天線同天線露出來嘅傳送速度會唔會差好遠？
想買隻內置天線，類似linksys velop 個啲咁樣

想問下點解換左隻ax88u之後
用wifi會成日loading
之前係r8000都冇事

呢喲魚骨型真係最好買mesh system
天線外唔外露講真唔係咁大影響
想唔外露又靚仔睇筆直買netgear orbi

買咗AC1900玩mesh，輕鬆克服主力牆

想問下插sim（4.5g) router 邊款好

屌 用緊86u+68u
然後尋日屎忽痕較完個國家就出事
aimesh 7下7下咁
之後重設完同一個位得兩格以前有3格

orbi 我睇過，RBK40 同RBK 20 有咩分別？lan 線位我唔需要咁多，用唔曬

想問下而家有冇router有dual band wireless bridge mode?

一般用都係睇你需要 我就會揀果款 插係插座果款就好prefect

邊度有得買？

腦場 旺電珍寶/黃金正刀中央田 都係果啲大路舖

下個月去執返套先

隻 router 整完 , 但想問下 一般屋企 用緊2隻 router , 點樣setting 可以做到 wifi roaming
依加 廳用緊 r7800, 中間房用緊 ac66u (set 左個 access point)
用緊相同SSID pw

如果想做 roaming 係要點set 先可以, 因為依加用 由房行出廳 佢都係連緊房部ac66u , 要 discount 再 連返先認到 廳部r7800, 唔discount 個singal 就好差( 因為連緊access point)

救解答

放一隻86u 一隻68u
兩隻都保到2021年
有興趣 tg

800尺3房用rbk20 定23好
又係魚骨形單位

rbk20 同rbk40 有咩分別 google 完都係唔知，1516 緊

lan頭數目＋大細

傳送速度上無分別？如果係咁買rbk20 算，lan 頭基本好少用

理論值速度跟本行唔盡
睇筆直同需要去揀就ok

屌 好想換 呢兩日套Aimesh setup唔知做乜壞鳩左
柒下柒下咁 但怕orbi買左翻黎都係伏咁這

買得mesh都係求方便同訊號覆蓋
Aimesh都算係asus既甜品 送既
性質上同真mesh有差距

筆直可以買rbk40，但諗緊有無需要，屋企行500mbps
最緊要係穿到我去我間房，睇youtube 高清唔lag，得閒打下機唔lag 就得
如果rbk20 都可以滿足，基本上買20就算，但20唔得就上rbk40 算

有無巴打用 ac66ub1 呢排個status 長期話連線中斷，但其實係仲上到網，一切正常架?

我嗰次個68u又係呢個情況，最尾換左條線就得番

換左條線再reboot 過都唔得

Rbk 40就範圍大啲，同高身啲 ，仲有rbk40 就4lan port , rbk20得20

信我，買rbk23,我千呎4房都係岩岩好，仲要擺位都要有學問。香港地唔同外國。香港樓石屎牆，有時主機同衛星放得唔夠近都會收唔到...

pccw 虧
上到網就唔駛理

好撚正 諗緊20夠唔夠
我得100mb

仲有另一個方法，先買rbk20,唔夠用就再加隻rbs20（唔知有無錯） ，可以一隻一隻加上去 但我其實1000mb ,都去唔到500mb以上有啲失望...不過好過以前用ac68u咁，第一間房只係收到20-50mb 所以個主力牆好那pk煩

都係 屎忽痕好想換

換啦，換左另一個世界，真係唔同哂

咁睇來rbk20 應該夠做，我屋企得500mb 上網

睇你屋企幾大同埋點放

咁樣，500呎左右，紅點會放主機，衛星機會放係1號房，其他房收得差都無所謂，屋企人慣咗係廳上網

500呎咁多間房既 咁你1號房貼近主機福牆身實無問題

公屋係咁

加多個可以咁樣

5間房都應該收到

之後屋企人有需要再加多個，老人家用唔著咁強勁

巴打點樣睇得出我用PCCW架?

放隻68u
保養去到2021年
有興趣 tg

一齊set做80mhz。ssid最好唔同，方便自己知道用緊邊個router。channal就自動
有時唔同頻道會搵唔到另一個ssid，所以唔識自動轉

我尋日試過下set 發現唔同device 有分別， 可能係devices 本身都有關

同一個ssid setting

用samsung s8 行出廳佢仲係咬住房部ap 唔識轉

反而用 iPad 出廳自己識自動連

你試咗先，我都係android，以前都係要開關wifi轉

裝完，全屋都收到曬
想問下衛星機會唔會長期顯示藍色燈？定係顯示完之後唔會著？

Router路由器 集中討論區(9)